【本土研究社】富豪熱錢炒樓神器最新數字大破解!

早前本研社團隊諗到條好橋，委託立法會議員問財庫局關於近年「表格IRSD102」填寫遞交數字(註1），終於洩露了現時全港用「借殼買樓」方法(以「公司股權轉讓」方式作物業交易) 炒樓避稅可以有幾大規模。

交代番，「IRSD102」本身係一份物業附表表格，當私人公司辦理股票轉讓加蓋印花手續時，若該公司在股票轉讓時持有物業 (註1) 的話，就必須向政府申報有否購買任何物業、物業購買權或投資。如果非上市公司要透過公司股權買賣物業，就一定要填寫呢份表去申報，所以係一個會睇到透過轉讓公司股票作物業交易或轉手既實質數據，過往好少人問過。

而財庫局喺財委會最新公開嘅數字，顯示收到「表格IRSD102」數目由15/16年嘅2,311份上升至18/19年嘅3,400份，升幅近5成(註2)，2019-20年首11個月都有2,891份，可以預期全年都有約3,000份。由此可以推斷，近年透過轉讓公司股權方式買賣物業避稅嘅情況明顯愈來愈嚴重。

一般人以非首置身份買入物業，需要繳付高達15%的買家印花稅 (非香港永久性居民及公司買家)，再加15%的從價印花稅 (個人名下持有任何住宅物業-即係非首置)，而三年內轉售住宅物業，就要跟持有年期比10% - 20%額外印花稅。

但係如果你識玩，透過公司股權轉讓買賣物業，印花稅便只需繳付股值的0.2%的印花稅率。假如一位非香港永久居民以公司身份買家購買一間1,000萬元嘅單位，而家需要繳付買家印花稅和雙倍印花稅，合共佔樓價30%，即港幣300萬；但係以公司股權轉讓方式交易物業，買賣雙方只須繳付0.2%的股票轉讓印花稅，稅款只是港幣2萬元，係原來稅率150分之1。窮人首置都要比4.25%啦。三大辣招就淪為左規限一般市民既窮人稅。

政府一直都話投資需求數字低，只講每年要交買家印花稅等成交數字以2017/18年度為例，總共有4,358宗買家印花稅的成交（註3），而新資料反映同年有足足3,396宗轉讓公司股權方式買賣物業嘅個案，按政府嘅說法足足低估咗四成有多。

本研團隊在2018年發佈的「富稅難收」研究報告（註4）入面個案，分析過126宗新聞報導過既股權轉讓交易，已經計到合共避稅94億，其中近六成個案嚟自外地個人買家，外地註册公司同來港未滿七年移民。依家近年平均每年都成約3,000宗，潛在避稅金額肯定過數百億，但係政府一直當睇唔到，繼續留個免稅漏洞俾外來買家熱錢入嚟買樓，所以武漢肺炎、中美大戰，香港樓市依然咁crazy唔係冇理由。

去年送中惡法有種講法話其中一個目的就係想捉到呢班利用香港走資嘅內地商人同高官，國安法就嚟唔洗送上大陸都直接就地正法，大陸官員成功攬炒自己啲錢，香港變直轄市，房地產仲做唔做到走資避險保險箱呢?

#托市神器
#稅是給一般人交的
#富稅難收

註1：透過IRSD102表格申報的物業包括：住宅、商舖、寫字樓、工廈及其他。由於沒有細分的數字，由過去十二個月土地註冊處的數字顯示，住宅佔整體物業註冊宗數89%，推斷大多數申報IRSD102表格的股權轉讓均是住宅成交。

註2: <審核二零二零至二一年度開支預算：管制人員對財務委員會委員初步書面問題的答覆>，財經事務及庫務局，347-248頁：

註3: <審核二零一九至二零年度開支預算：管制人員對財務委員會委員初步書面問題的答覆>，財經事務及庫務局，83頁：

註4: 《富稅難收：香港股權轉讓住宅避稅研究》:

--
Follow我地：
📸 IG:
🖨 TG:
🎥 Youtube:
🧠 研究義工報名申請表

🏅月捐支持

push

推

Tui

好醒目

呢個好重要 推到見光

官商勾結
中國式逃稅

本研好勁！

課金課金！🏅月捐支持

發現新大陸
不嬲都係咁玩嫁咩，幾千萬起啲樓全部係買賣殼

跟本係投資需求（搵免費勞動力幫你供樓）

-0-

佢哋之前已經出過報告講呢樣嘢㗎啦
註4: 《富稅難收：香港股權轉讓住宅避稅研究》:

不過可能有人未知
所以講多次
順便update下資料咁

推！

唔係事實全部, 本身用公司名買物業(第一間直接同developer 買果個owner)要俾足印花稅, 所以先可以轉讓果陣平咁多

推上報

舊聞啦

香港高官不嬲都鍾意用公司持有物業
就連主管物業市場同印花稅嘅財政司司長同財經及庫務局局長本身都係靠公司持有同買賣物業 佢地有幾大動機去堵塞呢啲漏洞嚟自斷米路?

依家咪就係講緊非本地或非首置人士喺二手transactions嘅印花稅漏洞囉

咁有人(第一手owner)已經俾左舊錢, 有咩問題, 又唔係完全無俾
就好似居屋補地價, 第一手同政府/房協買果個補左, 咁第二手唔駛再俾一樣

BSD同SSD原意係增加物業投資嘅成本從而降低整體物業需求 依家只要用公司股份轉讓就可以aviod咗呢堆稅 咁即係堆印花稅達到唔到設立原意囉 點樣可以拎補地價嚟比啊!?

文中針對比較嘅
唔係同developer購入時嘅税負
而係其後個人身分轉讓 VS 公司股權轉讓嘅税負

所以就算
用個人名義非首置去同developer買 VS 公司名義同developer買
嘅税負一樣
同篇文嘅論點都係不相干

pish

push!

lm

你岩, 我諗錯左有首置優惠去比

如果y軸係累計眾買家俾政府total嘅各項印花稅
x軸係買賣次數
以公司名義買, 條curve應該係initially 係響一個比較高嘅位置, 條curve係非常接近平坦
用個人名義(無享受到首次置業優惠), initial point 同公司名義買一樣, 但條curve嘅slope應該係比較steep

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

你弱智㗎？

係呀

應該係咁

推呀。 走稅就最叻

記得一向係咁，你話近來暴升就唔同

Push

其實好耐啦，買貴樓好多都公司名，但買殼個風險就係間公司可能有負債，無搵人核數隨時賠凸

你唔講, 我地D窮撚真係唔知咁玩

咁多？

好文推

基本野黎

一路都係咁

知，不過冇本錢咁玩

首先你要搵到人地間公司賣股權俾你

未講你有冇錢

所以都係圍威喂炒樓

過份

推多次

所以支持國安法
拉拎曬拉走資富豪
又可以攬炒香港

我本bno又有著落

佢地以為人地睇唔出
係人都知奶共既政策一唁都係為左貪

香港樓價根本係經濟支柱，唔攪得㗎（好似係）

當年寫essay成日睇你地搵references

呢d根本係佢地為自己創造既通道

成班高官全部揸重港樓，唔好咁傻啦，期望佢地有咩作為

衛護國家安全 盡快立好國安法

你識又唔講

推 轉頭慢慢睇

push+收藏

截至今年5月底止，強積金總資產值已增至9275億元

走1/4都飽

屌

本土研究社真係好值得支持

國安法一出頭都大埋，香港高上檔物業陸資重勁過外資

甴近平

咁簡單既話 你都可以做

個前提係「要有層樓係公司持有」

你自己開間公司買 係要30%稅
當你賣個陣就係0.2

但買賣殼冇得上會要full pay
所以都淨係有錢人玩到

你知唔知二手交易買賣都有稅，仲好辣下

係咪即係當我已經有一層樓
想買第二間就搵間公司出面去買樓 再同間公司去買賣樓咁

錯concept,公司買樓係可以扣稅，但前題你要証明間樓係可以要黎做生意。

所以絕對唔係求其開間公司就得，稅局會查

又唔講搵律師樓同會計做dd幾撚煩
利申：成日響公司搞賣買公司，政府快啲塞咗佢

貧富懸殊

咁都要層樓本身係公司HOLD先得架
不嬲都係咁玩架啦

好文，推

呢個真 要推

true. 對第一手買家 用公司名義買 同首置比較 係蝕左
對投資客而言分別未必大
但turns out你賣返層樓出去果陣
你都可能會提價以轉移返果部分稅負俾返個買家

1. 公司每年要核數, 要個lump sum好大先會有機會抵
2. 公司買賣，會連埋債務一齊買賣，交易雙方會好小心
3. 公司轉讓無法做按揭

會咁玩果堆樓根本就唔係一般人上車買黎住果D

其實重點唔係講緊non-resident corporation (ie prc investor)有tax benefit 咩？
點解係咁拎本地公司黎傾？

知就一路知但報導咁仔細操作值得一讚

多謝指正

anyway 開公司買比30%稅 依點 係正確啦

好多地產商收地都係咁做，因為啲鄉民同村長好貪得無厭。但如果支那濫用個玩法，咁不如唔好有

呢個真係唔知...

所以點解經濟咁差，樓市都唔跌

pish this

高質post , 大家幫手share 出去

樓市gogogo

用呢個方法買賣既樓
都唔係一般人上車自住既樓啦

不如本研整個homepage 加啲廣告收吓錢

本土研究社加之前鏗鏘集講丁權既清算師
其實都爆哂地產霸權既真相出黎
根本唔係有錢全部都係走法律漏洞甚至犯法去慳錢+賺錢
然後政府就唔跟進投訴 話冇權 話冇規則規管 係政府部門之間推黎推去

Btw香港唔撚係冇地起樓
1. 起左比雙非住 起左冇你份抽中
2. 同地產商傾起私樓
3. 有一堆空置政府用地政府唔知放係到等乜柒

嘩 推 資本主義制度是萬惡的

pushhh

up

聽落似似香港公司轉讓先需要填？如果本身係BVI, Cayman Islands嗰d離岸公司如果冇包嘅咪即係仲多...

用公司名義買入時己經已經要比多舊

吓?? 不嬲都係咁玩架啵。

抵我月供緊